Python新手try except問題

題目： Given a list of string, if length of strings is longer than x, print those strings
input: ['abcd','abcde','abc'], 3
output: ['abcd','abcde']
我用正常if else solve到, 咁x一定要係int，諗緊用try except得唔得，有冇可能一入int以外嘅x即刻error

def long_string(list, x): new_list=[] if isinstance(x, int): for i in list: if len(i)>x: new_list.append(i) try: return (new_list) except TypeError: return ('x must be an integer')

發現就算入int以外嘅x，咁只係觸發唔到condition，並唔係error，所以最後return new_list即係 []
有冇可能用try except解決到?

try: x+=1 except TypeError: return ('x must be an integer')

咁樣係咪你想要既野

str得
x係float嘅話冇野return

我覺得麻煩嘅地方就係唔accpt float

一開波check type of x
唔係int咪return error
Try except唔是咁用
你個try一定return到野所以冇error

Btw x係float 好似都用到你條function?

咁仲有個麻煩d既方法
就係整個勁長list
再用list index
因為index淨係收integer
收float就會value error

lst = [1,2,3,4,5,6,7,8,9] try: lst.index(x) except ValueError: return ('x must be an integer')

但點解唔可以try晒成段

def long_string(list, x): new_list=[] try: if isinstance(x, int): for i in list: if len(i)>x: new_list.append(i) else: raise TypeError('x must be an integer') return (new_list) except TypeError: return ('x must be an integer')

try: int(x) 或者 assert type(x) == intexcept: ...
function 第一句開始就咁樣?

x係float會出new_list即係[]
我的確係對try except未夠了解
google多d睇下先 唔該曬

原來可以咁樣一句過

assert type(x) == int, print("x must be an integer")

得咗
我理解錯try except
冇諗過要加翻else去raise error
網上d try except教學多數幾行就算

應該用
assert isinstance(x, int), print("x must be an integer")

in_list = ['abcd','abcde','abc']

def long_string(in_list, str_len):
assert isinstance(str_len, int), print("str length must be an integer")
return [x for x in in_list if len(x) >= str_len]

long_string(in_list, 3)

def long_string(in_list, str_len): return [x for x in in_list if len(x) >= str_len] if isinstance(str_len, int) else "str length must be an integer"

如果想再短就要用埋 lambda

如果你目標只係要return句野返去
其實唔駛try直接else個位return error就得
如果你係一定指定要try咁就可以參考上面assert既
唔用print直接raise可能方便少少

唔應該係咁既
如果用 isinstance 就做到既野
唔應該用 try 同 except
係 running上佢係比較慢同容易出錯
更加唔應該try 晒成大段野

仲有
你個function input 唔應該用 list 做 variable name
應該list 本身係一個class
雖然你唔會出錯
但之後你就call唔番 list 呢個class出黎

先唔評論點解要用try except.
淨係try return果行唔會raise error.
而一般做error check都係第一行做

def long_string(input: list, x): assert isinstance(x, int), "x is not an integer" assert x > 0, "x must be larger than zero" ...

依個syntax掟出來個error叫AssertionError. 你用except TypeError都唔會catch到. (仲有list係keyword來, 唔好用來name)

喔
原來可以用 python 攪到段code 有色嫁
我而家先知!

因為咁啱學緊try except同try except
我本身用最直接 if else就算
只不過屎忽痕諗到try except
想google解決不過google唔到
我要再理解下try except個用法，唔該咁多位

try except同error handling

你唔用python用有type嘅language咪得

*static type

Len function return個野唔可以同float比較

應該可以
len return 只係 int
可以同 float & double做比較

個人工作上用親try except都係試connect db之類其他外在野造成既error